\latin{Nequándo rápiat ut leo ánimam \textbf{me}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui \textit{salvum} \textbf{fá}ciat.}\vern{Lest at any time he seize upon my soul like a lion, while there is no one to redeem me, nor to save.}
\latin{Dómine, Deus meus, si feci \textbf{i}stud.~* si est iníquitas in má\textit{nibus} \textbf{me}is~:}\vern{O Lord my God, if I have done this thing, if there be iniquity in my hands:}
\latin{Si réddidi retribuéntibus mihi \textbf{ma}la,~* décidam mérito ab inimícis me\textit{is} \textit{in}\textbf{á}nis.}\vern{If I have rendered to them that repaid me evils, let me deservedly fall empty before my enemies.}
\latin{Persequátur inimícus ánimam meam,~† et comprehéndat, et concúlcet in terra vitam \textbf{me}am,~* et glóriam meam in púlve\textit{rem} \textit{de}\textbf{dú}cat.}\vern{Let the enemy pursue my soul, and take it, and tread down my life on the earth, and bring down my glory to the dust.}
\latin{Exsúrge, Dómine, in ira \textbf{tu}a~:~* et exaltáre in fínibus inimicó\textit{rum} \textit{me}\textbf{ó}rum.}\vern{Rise up, O Lord, in thy anger: and be thou exalted in the borders of my enemies.}
\latin{Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto quod man\textbf{dá}sti~:~* et synagóga populórum cir\textit{cúmda}\textbf{bit} te.}\vern{And arise, O Lord my God, in the precept which thou hast commanded: And a congregation of people shall surround thee.}
\latin{Et propter hanc in altum re\textbf{gré}dere~:~* Dóminus jú\textit{dicat} \textbf{pó}pulos.}\vern{And for their sakes return thou on high. The Lord judgeth the people.}
\latin{Júdica me, Dómine, secúndum justítiam \textbf{me}am,~* et secúndum innocéntiam \textit{meam} \textbf{su}per me.}\vern{Judge me, O Lord, according to my justice, and according to my innocence in me.}
\latin{Consumétur nequítia peccatórum, et díriges \textbf{ju}stum,~* scrutans corda et \textit{renes} \textbf{De}us.}\vern{The wickedness of sinners shall be brought to nought: and thou shalt direct the just: the searcher of hearts and reins is God.}
\latin{Glória Pátri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tui} \textbf{Sán}cto.}\vern{}
\latin{Sicut érat in princípio, et núnc, et \textbf{sém}per,~* et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.}\vern{}
