\latin{Recordátus est quóniam pulvis sumus~:~† homo, sicut fœnum dies \textbf{e}jus,~* tamquam flos agri sic \textit{efflo}\textbf{ré}bit.}\vern{He remembereth that we are dust: man's days are as grass, as the flower of the field so shall he flourish.}
\latin{Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et non subs\textbf{í}stet~:~* et non cognóscet ámplius \textit{locum} \textbf{su}um.}\vern{For the spirit shall pass in him, and he shall not be: and he shall know his place no more.}
\latin{Misericórdia autem Dómini ab æ\textbf{tér}no,~* et usque in ætérnum super ti\textit{méntes} \textbf{e}um.}\vern{But the mercy of the Lord is from eternity and unto eternity upon them that fear him.}
\latin{Et justítia illíus in fílios fili\textbf{ó}rum,~* his qui servant testa\textit{méntum} \textbf{e}jus.}\vern{And his justice unto children' s children, to such as keep his covenant.}
\latin{Et mémores sunt mandatórum i\textbf{psí}us,~* ad faci\textit{éndum} \textbf{e}a.}\vern{And are mindful of his commandments to do them.}
\latin{Dóminus in cælo parávit sedem \textbf{su}am~:~* et regnum ipsíus ómnibus \textit{domi}\textbf{ná}bitur.}\vern{The Lord hath prepared his throne in heaven: and his kingdom shall rule over all.}
\latin{Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus~:~† poténtes virtúte, faciéntes verbum il\textbf{lí}us,~* ad audiéndam vocem ser\textit{mónum} \textbf{e}jus.}\vern{Bless the Lord, all ye his angels: you that are mighty in strength, and execute his word, hearkening to the voice of his orders.}
\latin{Benedícite Dómino, omnes virtútes \textbf{e}jus~:~* minístri ejus, qui fácitis volun\textit{tátem} \textbf{e}jus.}\vern{Bless the Lord, all ye his hosts: you ministers of his that do his will.}
\latin{Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus~:~† in omni loco dominatiónis \textbf{e}jus,~* bénedic, ánima \textit{mea}, \textbf{Dó}mino.}\vern{Bless the Lord, all his works: in every place of his dominion, O my soul, bless thou the Lord.}
\latin{Glória Pátri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tui} \textbf{Sán}cto.}\vern{Glory be to the Father and to the Son, and to the Holy Ghost.}
\latin{Sicut érat in princípio, et núnc, et \textbf{sém}per,~* et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.}\vern{As it was in the beginning, is now, and ever shall be, world without end. Amen.}
