\latin{Intret in conspéctu tuo orátio \textbf{me}a~:~* inclína aurem tuam ad \textbf{pre}cem \textbf{me}am~:}\vern{Let my prayer come in before thee: incline thy ear to my petition.}
\latin{Quia repléta est malis ánima \textbf{me}a~:~* et vita mea inférno ap\textbf{pro}pin\textbf{quá}vit.}\vern{For my soul is filled with evils: and my life hath drawn nigh to hell.}
\latin{Æstimátus sum cum descendéntibus in \textbf{la}cum~:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter \textbf{mór}tuos \textbf{li}ber.}\vern{I am counted among them that go down to the pit: I am become as a man without help,}
\latin{Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~† quorum non es memor \textbf{ám}plius~:~* et ipsi de manu \textbf{tu}a re\textbf{púl}si sunt.}\vern{Free among the dead. Like the slain sleeping in the sepulchres, whom thou rememberest no more: and they are cast off from thy hand.}
\latin{Posuérunt me in lacu inferi\textbf{ó}ri~:~* in tenebrósis, et in \textbf{um}bra \textbf{mor}tis.}\vern{They have laid me in the lower pit: in the dark places, and in the shadow of death.}
\latin{Super me confirmátus est furor \textbf{tu}us~:~* et omnes fluctus tuos indu\textbf{xí}sti \textbf{su}per me.}\vern{Thy wrath is strong over me: and all thy waves thou hast brought in upon me.}
\latin{Longe fecísti notos meos \textbf{a} me~:~* posuérunt me abominati\textbf{ó}nem \textbf{si}bi.}\vern{Thou hast put away my acquaintance far from me: they have set me an abomination to themselves.}
\latin{Tráditus sum, et non egredi\textbf{é}bar~:~* óculi mei languérunt \textbf{præ} in\textbf{ó}pia.}\vern{I was delivered up, and came not forth: My eyes languished through poverty.}
\latin{Clamávi ad te, Dómine, tota \textbf{di}e~:~* expándi ad te \textbf{ma}nus \textbf{me}as.}\vern{All the day I cried to thee, O Lord: I stretched out my hands to thee.}
\latin{Numquid mórtuis fácies mira\textbf{bí}lia~:~* aut médici suscitábunt, et confite\textbf{bún}tur \textbf{ti}bi?}\vern{Wilt thou shew wonders to the dead? or shall physicians raise to life, and give praise to thee?}
\latin{Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericórdiam \textbf{tu}am,~* et veritátem tuam in per\textbf{di}ti\textbf{ó}ne?}\vern{Shall any one in the sepulchre declare thy mercy: and thy truth in destruction?}
\latin{Numquid cognoscéntur in ténebris mirabília \textbf{tu}a,~* et justítia tua in terra o\textbf{bli}vi\textbf{ó}nis?}\vern{Shall thy wonders be known in the dark; and thy justice in the land of forgetfulness?}
\latin{Et ego ad te, Dómine, cla\textbf{má}vi~:~* et mane orátio mea præ\textbf{vé}ni\textbf{et} te.}\vern{But I, O Lord, have cried to thee: and in the morning my prayer shall prevent thee.}
\latin{Ut quid, Dómine, repéllis oratiónem \textbf{me}am~:~* avértis fáciem \textbf{tu}am \textbf{a} me?}\vern{Lord, why castest thou off my prayer: why turnest thou away thy face from me?}
\latin{Pauper sum ego, et in labóribus a juventúte \textbf{me}a~:~* exaltátus autem, humiliátus sum et \textbf{con}tur\textbf{bá}tus.}\vern{I am poor, and in labours from my youth: and being exalted have been humbled and troubled}
\latin{In me transiérunt iræ \textbf{tu}æ~:~* et terróres tui con\textbf{tur}ba\textbf{vé}runt me.}\vern{Thy wrath hath come upon me: and thy terrors have troubled me.}
\latin{Circumdedérunt me sicut aqua tota \textbf{di}e~:~* circumde\textbf{dé}runt me \textbf{si}mul.}\vern{They have come round about me like water all the day: they have compassed me about together.}
\latin{Elongásti a me amícum et \textbf{pró}ximum~:~* et notos meos \textbf{a} mi\textbf{sé}ria.}\vern{Friend and neighbour thou hast put far from me: and my acquaintance, because of misery.}
\latin{Glória Pátri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sán}cto.}\vern{}
\latin{Sicut érat in princípio, et núnc, et \textbf{sém}per,~* et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.}\vern{}
