\latin{Bénedic, ánima mea, \textbf{Dó}mino~:~* et noli oblivísci omnes retributi\textit{ónes} \textbf{e}jus.}\vern{Bless the Lord, O my soul, and never forget all he hath done for thee.}
\latin{Qui propitiátur ómnibus iniquitátibus \textbf{tu}is~:~* qui sanat omnes infirmi\textit{tátes} \textbf{tu}as.}\vern{Who forgiveth all thy iniquities: who healeth all thy diseases.}
\latin{Qui rédimit de intéritu vitam \textbf{tu}am~:~* qui corónat te in misericórdia et mise\textit{rati}\textbf{ó}nibus.}\vern{Who redeemeth thy life from destruction: who crowneth thee with mercy and compassion.}
\latin{Qui replet in bonis desidérium \textbf{tu}um~:~* renovábitur ut áquilæ ju\textit{véntus} \textbf{tu}a.}\vern{Who satisfieth thy desire with good things: thy youth shall be renewed like the eagle's.}
\latin{Fáciens misericórdias \textbf{Dó}minus~:~* et judícium ómnibus injúriam \textit{pati}\textbf{én}tibus.}\vern{The Lord doth mercies, and judgment for all that suffer wrong.}
\latin{Notas fecit vias suas \textbf{Mó}ysi,~* fíliis Israël volun\textit{tátes} \textbf{su}as.}\vern{He hath made his ways known to Moses: his wills to the children of Israel.}
\latin{Miserátor, et miséricors \textbf{Dó}minus~:~* longánimis et mul\textit{tum} \textit{mi}\textbf{sé}ricors.}\vern{The Lord is compassionate and merciful: longsuffering and plenteous in mercy.}
\latin{Non in perpétuum ira\textbf{scé}tur~:~* neque in ætérnum \textit{commi}\textbf{ná}bitur.}\vern{He will not always be angry: nor will he threaten for ever.}
\latin{Non secúndum peccáta nostra fecit \textbf{no}bis~:~* neque secúndum iniquitátes nostras retrí\textit{buit} \textbf{no}bis.}\vern{He hath not dealt with us according to our sins: nor rewarded us according to our iniquities.}
\latin{Quóniam secúndum altitúdinem cæli a \textbf{ter}ra~:~* corroborávit misericórdiam suam su\textit{per} \textit{ti}\textbf{mén}tes se.}\vern{For according to the height of the heaven above the earth: he hath strengthened his mercy towards them that fear him.}
\latin{Quantum distat ortus ab occi\textbf{dén}te~:~* longe fecit a nobis iniqui\textit{tátes} \textbf{no}stras.}\vern{As far as the east is from the west, so far hath he removed our iniquities from us.}
\latin{Glória Pátri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tui} \textbf{Sán}cto.}\vern{Glory be to the Father and to the Son, and to the Holy Ghost.}
\latin{Sicut érat in princípio, et núnc, et \textbf{sém}per,~* et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.}\vern{As it was in the beginning, is now, and ever shall be, world without end. Amen.}

