\latin{Intret in conspéctu tuo orátio \textbf{me}a~:~* inclína aurem tuam ad \textit{pre}\textit{cem} \textbf{me}am~:}\vern{Let my prayer come in before thee: incline thy ear to my petition.}
\latin{Quia repléta est malis ánima \textbf{me}a~:~* et vita mea inférno ap\-\textit{pro}\-\textit{pin}\-\textbf{quá}\-vit.}\vern{For my soul is filled with evils: and my life hath drawn nigh to hell.}
\latin{Æstimátus sum cum descendéntibus in \textbf{la}cum~:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter mór\textit{tu}\textit{os} \textbf{li}ber.}\vern{I am counted among them that go down to the pit: I am become as a man without help, free among the dead.}
\latin{Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~† quorum non es memor \textbf{ám}plius~:~* et ipsi de manu tu\textit{a} \textit{re}\textbf{púl}si sunt.}\vern{Like the slain sleeping in the sepulchres, whom thou rememberest no more: and they are cast off from thy hand.}
\latin{Posuérunt me in lacu inferi\textbf{ó}ri~:~* in tenebrósis, et in \textit{um}\textit{bra} \textbf{mor}tis.}\vern{They have laid me in the lower pit: in the dark places, and in the shadow of death.}
\latin{Super me confirmátus est furor \textbf{tu}us~:~* et omnes fluctus tuos indu\textit{xí}\textit{sti} \textbf{su}per me.}\vern{Thy wrath is strong over me: and all thy waves thou hast brought in upon me.}
\latin{Longe fecísti notos meos \textbf{a} me~:~* posuérunt me abominati\textit{ó}\textit{nem} \textbf{si}bi.}\vern{Thou hast put away my acquaintance far from me: they have set me an abomination to themselves.}
\latin{Tráditus sum, et non egredi\textbf{é}bar~:~* óculi mei languérunt \textit{præ} \textit{in}\textbf{ó}pia.}\vern{I was delivered up, and came not forth: My eyes languished through poverty.}
\latin{Clamávi ad te, Dómine, tota \textbf{di}e~:~* expándi ad te \textit{ma}\textit{nus} \textbf{me}as.}\vern{All the day I cried to thee, O Lord: I stretched out my hands to thee.}
\latin{Numquid mórtuis fácies mira\textbf{bí}lia~:~* aut médici suscitábunt, et confite\textit{bún}\textit{tur} \textbf{ti}bi?}\vern{Wilt thou shew wonders to the dead? or shall physicians raise to life, and give praise to thee?}
\latin{Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericórdiam \textbf{tu}am,~* et veritátem tuam in per\textit{di}\textit{ti}\textbf{ó}ne?}\vern{Shall any one in the sepulchre declare thy mercy: and thy truth in destruction?}
\latin{Numquid cognoscéntur in ténebris mirabília \textbf{tu}a,~* et justítia tua in terra o\textit{bli}\textit{vi}\textbf{ó}nis?}\vern{Shall thy wonders be known in the dark; and thy justice in the land of forgetfulness?}
\latin{Et ego ad te, Dómine, cla\textbf{má}vi~:~* et mane orátio mea præ\textit{vé}\textit{ni}\textbf{et} te.}\vern{But I, O Lord, have cried to thee: and in the morning my prayer shall prevent thee.}
\latin{Ut quid, Dómine, repéllis oratiónem \textbf{me}am~:~* avértis fáciem \textit{tu}\textit{am} \textbf{a} me?}\vern{Lord, why castest thou off my prayer: why turnest thou away thy face from me?}
\latin{Pauper sum ego, et in labóribus a juventúte \textbf{me}a~:~* exaltátus autem, humiliátus sum et \textit{con}\textit{tur}\textbf{bá}tus.}\vern{I am poor, and in labours from my youth: and being exalted have been humbled and troubled.}
\latin{In me transiérunt iræ \textbf{tu}æ~:~* et terróres tui con\textit{tur}\textit{ba}\textbf{vé}runt me.}\vern{Thy wrath hath come upon me: and thy terrors have troubled me.}
\latin{Circumdedérunt me sicut aqua tota \textbf{di}e~:~* circumdedé\textit{runt} \textit{me} \textbf{si}mul.}\vern{They have come round about me like water all the day: they have compassed me about together.}
\latin{Elongásti a me amícum et \textbf{pró}ximum~:~* et notos meos \textit{a} \textit{mi}\textbf{sé}ria.}\vern{Friend and neighbour thou hast put far from me: and my acquaintance, because of misery.}
\latin{Glória Pátri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tui} \textbf{Sán}cto.}\vern{Glory be to the Father and to the Son, and to the Holy Ghost.}
\latin{Sicut érat in princípio, et núnc, et \textbf{sém}per,~* et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.}\vern{As it was in the beginning, is now, and ever shall be, world without end. Amen.}
