\latin{Inclína ad me aurem \textbf{tu}am,~* \textit{et} \textbf{sal}va me.}\vern{Incline thy ear unto me, and save me.}
\latin{Esto mihi in Deum protectórem, et in locum mu\textbf{ní}tum~:~* ut sal\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}cias.}\vern{Be thou unto me a God, a protector, and a place of strength: that thou mayst make me safe. }
\latin{Quóniam firmaméntum \textbf{me}um,~* et refúgium \textit{meum} \textbf{es} tu.}\vern{For thou art my firmament and my refuge.}
\latin{Deus meus, éripe me de manu pecca\textbf{tó}ris,~* et de manu contra legem agéntis \textit{et} \textit{in}\textbf{í}qui~:}\vern{Deliver me, O my God, out of the hand of the sinner, and out of the hand of the transgressor of the law and of the unjust.}
\latin{Quóniam tu es patiéntia mea, \textbf{Dó}mine~:~* Dómine, spes mea a juven\textit{túte} \textbf{me}a.}\vern{For thou art my patience, O Lord: my hope, O Lord, from my youth;}
\latin{In te confirmátus sum ex \textbf{ú}tero~:~* de ventre matris meæ tu es pro\textit{téctor} \textbf{me}us.}\vern{By thee have I been confirmed from the womb: from my mother's womb thou art my protector. }
\latin{In te cantátio mea semper~:~† tamquam prodígium factus sum \textbf{mul}tis~:~* et tu ad\textit{jútor} \textbf{for}tis.}\vern{Of thee shall I continually sing: I am become unto many as a wonder, but thou art a strong helper.}
\latin{Repleátur os meum laude, ut cántem glóriam \textbf{tu}am~:~* tota die magnitú\textit{dinem} \textbf{tu}am.}\vern{Let my mouth be filled with praise, that I may sing thy glory; thy greatness all the day long.}
\latin{Ne projícias me in témpore sene\textbf{ctú}tis~:~* cum defécerit virtus mea, ne \textit{dere}\textbf{lín}quas me.}\vern{Cast me not off in the time of old age: when my strength shall fail, do not thou forsake me.}
\latin{Quia dixérunt inimíci mei \textbf{mi}hi~:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecé\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}num.}\vern{For my enemies have spoken against me; and they that watched my soul have consulted together,}
\latin{Dicéntes~: Deus derelíquit eum,~† persequímini, et comprehéndite \textbf{e}um~:~* quia non est \textit{qui} \textit{e}\textbf{rí}piat.}\vern{Saying: God hath forsaken him: pursue and take him, for there is none to deliver him.}
\latin{Deus ne elongéris \textbf{a} me~:~* Deus meus, in auxílium \textit{meum} \textbf{ré}spice.}\vern{God, be not thou far from me: O my God, make haste to my help.}
\latin{Confundántur, et defíciant detrahéntes ánimæ \textbf{me}æ~:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \textit{mala} \textbf{mi}hi.}\vern{Let them be confounded and come to nothing that detract my soul; let them be covered with confusion and shame that seek my hurt.}
\latin{Ego autem semper spe\textbf{rá}bo~:~* et adjíciam super omnem \textit{laudem} \textbf{tu}am.}\vern{But I will always hope; and will add to all thy praise.}
\latin{Os meum annuntiábit justítiam \textbf{tu}am~:~* tota die salu\textit{táre} \textbf{tu}um.}\vern{My mouth shall shew forth thy justice; thy salvation all the day long.}
\latin{Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in poténtias \textbf{Dó}mini~:~* Dómine, memorábor justítiæ tu\textit{æ} \textit{so}\textbf{lí}us.}\vern{Because I have not known learning, I will enter into the powers of the Lord: O Lord, I will be mindful of thy justice alone.}
\latin{Deus, docuísti me a juventúte \textbf{me}a~:~* et usque nunc pronuntiábo mirabí\textit{lia} \textbf{tu}a.}\vern{Thou hast taught me, O God, from my youth: and till now I will declare thy wonderful works.}
\latin{Et usque in senéctam et \textbf{sé}nium~:~* Deus, ne \textit{dere}\textbf{lín}quas me,}\vern{And unto old age and grey hairs: O God, forsake me not,}
\latin{Donec annúntiem bráchium \textbf{tu}um~* generatióni omni, \textit{quæ} \textit{ven}\textbf{tú}ra est~:}\vern{Until I shew forth thy arm to all the generation that is to come:}
\latin{Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fecísti ma\textbf{gná}lia~:~* Deus, quis sí\textit{milis} \textbf{ti}bi?}\vern{Thy power, And thy justice, O God, even to the highest great things thou hast done: O God, who is like to thee?}
\latin{Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas~:~† et convérsus vivifi\textbf{cá}sti me~:~* et de abýssis terræ íterum \textit{redu}\textbf{xí}sti me~:}\vern{How great troubles hast thou shewn me, many and grievous: and turning thou hast brought me to life, and hast brought me back again from the depths of the earth:}
\latin{Multiplicásti magnificéntiam \textbf{tu}am~:~* et convérsus conso\textit{látus} \textbf{es} me.}\vern{Thou hast multiplied thy magnificence; and turning to me thou hast comforted me.}
\latin{Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritátem \textbf{tu}am~:~* Deus, psallam tibi in cíthara, \textit{Sanctus} \textbf{Is}raël.}\vern{For I will also confess to thee thy truth with the instruments of psaltery: O God, I will sing to thee with the harp, thou holy one of Israel.}
\latin{Exsultábunt lábia mea cum cantávero \textbf{ti}bi~:~* et ánima mea, quam \textit{rede}\textbf{mí}sti.}\vern{My lips shall greatly rejoice, when I shall sing to thee; and my soul which thou hast redeemed.}
\latin{Sed et lingua mea tota die meditábitur justítiam \textbf{tu}am~:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \textit{mala} \textbf{mi}hi.}\vern{Yea and my tongue shall meditate on thy justice all the day; when they shall be confounded and put to shame that seek evils to me.}
\latin{Glória Pátri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tui} \textbf{Sán}cto.}\vern{}
\latin{Sicut érat in princípio, et núnc, et \textbf{sém}per,~* et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}men.}\vern{}
