\latin{In Dómino laudábitur ánima \textbf{me}\-a~:~* áudiant mansuéti, \textit{et} \textit{læ}\textbf{tén}\-tur.}\vern{In the Lord shall my soul be praised: let the meek hear and rejoice.}
\latin{Magnificáte Dóminum \textbf{me}\-cum~:~* et exaltémus nomen ejus \textit{in} \textit{i}\textbf{dí}psum.}\vern{O magnify the Lord with me; and let us extol his name together.}
\latin{Exquisívi Dóminum, et exau\textbf{dí}\-vit me~:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis e\textit{rípu}\textbf{it} me.}\vern{I sought the Lord, and he heard me; and he delivered me from all my troubles.}
\latin{Accédite ad eum, et illumi\textbf{ná}\-mini~:~* et fácies vestræ non \textit{confun}\textbf{dén}\-tur.}\vern{Come ye to him and be enlightened: and your faces shall not be confounded.}
\latin{Iste pauper clamávit, et Dóminus exaudívit \textbf{e}\-um~:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus sal\textit{vávit} \textbf{e}\-um.}\vern{This poor man cried, and the Lord heard him: and saved him out of all his troubles.}
\latin{Immíttet Angelus Dómini in circúitu timéntium \textbf{e}\-um~:~* et erí\textit{piet} \textbf{e}\-os.}\vern{The angel of the Lord shall encamp round about them that fear him: and shall deliver them.}
\latin{Gustáte, et vidéte quóniam suávis est \textbf{Dó}\-minus~:~* beátus vir, qui spe\textit{rat} \textit{in} \textbf{e}\-o.}\vern{O taste, and see that the Lord is sweet: blessed is the man that hopeth in him.}
\latin{Timéte Dóminum, omnes sancti \textbf{e}\-jus~:~* quóniam non est inópia timén\textit{tibus} \textbf{e}\-um.}\vern{Fear the Lord, all ye his saints: for there is no want to them that fear him.}
\latin{Dívites eguérunt et esuri\textbf{é}\-runt~:~* inquiréntes autem Dóminum non minuéntur \textit{omni} \textbf{bo}\-no.}\vern{The rich have wanted, and have suffered hunger: but they that seek the Lord shall not be deprived of any good.}
%\latin{Veníte, fílii, au\textbf{dí}\-te me~:~* timórem Dómi\textit{ni} \textit{do}\textbf{cé}\-bo vos.}\vern{}
\latin{Glória Pátri, et \textbf{Fí}\-lio,~* et Spirí\textit{tui} \textbf{Sán}\-cto.}\vern{Glory be to the Father and to the Son, and to the Holy Ghost.}
\latin{Sicut érat in princípio, et núnc, et \textbf{sém}\-per,~* et in sǽcula sæcu\textit{lórum}. \textbf{A}\-men.}\vern{As it was in the beginning, is now, and ever shall be, world without end. Amen.}
